\subsection{Мультиагентные системы}
\label{sec:mas}


В настоящее время одним из наиболее перспективных подходов к решению сложных
задач, в области искусственного интеллекта является мультиагентный подход
\cite{masintroduction}. Сущность мультиагентного подхода к решению задач
состоит в том, чтобы редуцировать некоторую исходную сложную задачу до
некоторой упорядоченной совокупности более простых задач, совокупное решение
которых приведёт и к решению исходной сложной задачи. Ответственность за
решение каждой такой «простой» задачи возлагается на некоторую относительно
«простую» решающую систему, называемую агентом.

Это позволяет снизить трудоёмкость разработки и модификации решающей системы,
необходимой для решения исходной сложной задачи, за счёт того, что она
представляется совокупностью относительно простых и однотипных решающих систем.


\input{content/domain/mas/theory}
\input{content/domain/mas/classification}
\input{content/domain/mas/architectures}
